{
  "topic": "5.6",
  "title": "Кофейные автоматы",
  "types": [
    {
      "id": "5.6.1",
      "title": "Два кофейных автомата",
      "defaults": {
        "difficulty": 1,
        "normalize": ["strip_spaces", "unicode_minus_to_ascii"]
      },
      "answer_spec": {
        "type": "string",
        "format": "ege_decimal"
      },
      "prototypes": [
        {
          "id": "5.6.1.1",
          "stem": "В торговом центре два одинаковых автомата продают кофе. Вероятность того, что к концу дня в первом автомате закончится кофе, равна 0,2. Вероятность того, что кофе закончится во втором автомате, такая же. Вероятность того, что кофе закончится в двух автоматах, равна 0,12. Найдите вероятность того, что к концу дня кофе останется в двух автоматах.",
          "answer": { "text": "0,72", "value": 0.72 },
          "unic": true
        },
        {
          "id": "5.6.1.2",
          "stem": "В торговом центре два автомата продают кофе. Вероятность того, что к концу дня в первом автомате закончится кофе, равна 0,3, а во втором — 0,4. Вероятность того, что кофе закончится в обоих автоматах, равна 0,18. Найдите вероятность того, что к концу дня кофе закончится хотя бы в одном автомате.",
          "answer": { "text": "0,52", "value": 0.52 }
        },
        {
          "id": "5.6.1.3",
          "stem": "В торговом центре два автомата продают кофе. Вероятность того, что к концу дня в первом автомате закончится кофе, равна 0,3, а во втором — 0,4. Вероятность того, что кофе закончится в обоих автоматах, равна 0,18. Найдите вероятность того, что к концу дня кофе закончится ровно в одном из автоматов.",
          "answer": { "text": "0,34", "value": 0.34 }
        },
        {
          "id": "5.6.1.4",
          "stem": "В торговом центре два автомата продают кофе. Вероятность того, что к концу дня в первом автомате закончится кофе, равна 0,25, а во втором — 0,3. Вероятность того, что кофе закончится в обоих автоматах, равна 0,1. Найдите вероятность того, что к концу дня кофе останется и в первом, и во втором автоматах.",
          "answer": { "text": "0,55", "value": 0.55 }
        },
        {
          "id": "5.6.1.5",
          "stem": "В торговом центре два автомата продают кофе. Вероятность того, что к концу дня в первом автомате закончится кофе, равна 0,2, а во втором — 0,35. Вероятность того, что кофе закончится в обоих автоматах, равна 0,1. Найдите вероятность того, что к концу дня хотя бы в одном автомате кофе останется.",
          "answer": { "text": "0,9", "value": 0.9 }
        },
        {
          "id": "5.6.1.6",
          "stem": "В торговом центре два автомата продают кофе. Вероятность того, что к концу дня в первом автомате закончится кофе, равна 0,2, а во втором — 0,4. Вероятность того, что кофе закончится в обоих автоматах, равна 0,1. Найдите вероятность того, что к концу дня кофе не останется в первом автомате, если известно, что к концу дня кофе уже закончился во втором автомате.",
          "answer": { "text": "0,25", "value": 0.25 }
        },
        {
          "id": "5.6.1.7",
          "stem": "В торговом центре два автомата продают кофе. Вероятность того, что к концу дня в первом автомате закончится кофе, равна 0,2, а во втором — 0,4. Вероятность того, что кофе закончится в обоих автоматах, равна 0,1. Найдите вероятность того, что к концу дня кофе не останется во втором автомате, если известно, что к концу дня кофе уже закончилось в первом автомате.",
          "answer": { "text": "0,5", "value": 0.5 }
        },
        {
          "id": "5.6.1.8",
          "stem": "В торговом центре два автомата продают кофе. Вероятность того, что к концу дня в первом автомате закончится кофе, равна 0,3, а во втором — 0,5. Вероятность того, что кофе закончится в обоих автоматах, равна 0,2. Найдите вероятность того, что к концу дня кофе закончится ровно в одном из автоматов.",
          "answer": { "text": "0,4", "value": 0.4 }
        },
        {
          "id": "5.6.1.9",
          "stem": "В торговом центре два автомата продают кофе. Вероятность того, что к концу дня в первом автомате закончится кофе, равна 0,3, а во втором — 0,5. Вероятность того, что кофе закончится в обоих автоматах, равна 0,2. Найдите вероятность того, что к концу дня кофе не закончится ни в одном из автоматов.",
          "answer": { "text": "0,4", "value": 0.4 }
        },
        {
          "id": "5.6.1.10",
          "stem": "В торговом центре два автомата продают кофе. Вероятность того, что к концу дня в первом автомате закончится кофе, равна 0,3, а во втором — 0,4. Считайте, что события «кофе закончится в первом автомате» и «кофе закончится во втором автомате» независимы. Найдите вероятность того, что к концу дня кофе закончится в обоих автоматах.",
          "answer": { "text": "0,12", "value": 0.12 }
        },
        {
          "id": "5.6.1.11",
          "stem": "В торговом центре два автомата продают кофе. Вероятность того, что к концу дня в первом автомате закончится кофе, равна 0,25, а во втором — 0,3. Считайте, что события «кофе закончится в первом автомате» и «кофе закончится во втором автомате» независимы. Найдите вероятность того, что к концу дня кофе не закончится ни в одном из автоматов.",
          "answer": { "text": "0,525", "value": 0.525 }
        },
        {
          "id": "5.6.1.12",
          "stem": "В торговом центре два автомата продают кофе. Вероятность того, что к концу дня в первом автомате закончится кофе, равна 0,1, а во втором — 0,2. Считайте, что события «кофе закончится в первом автомате» и «кофе закончится во втором автомате» независимы. Найдите вероятность того, что к концу дня кофе закончится ровно в одном из автоматов.",
          "answer": { "text": "0,26", "value": 0.26 }
        },
        {
          "id": "5.6.1.13",
          "stem": "В торговом центре два автомата продают кофе. Вероятность того, что к концу дня в первом автомате закончится кофе, равна 0,15, а во втором — 0,25. Считайте, что события «кофе закончится в первом автомате» и «кофе закончится во втором автомате» независимы. Найдите вероятность того, что к концу дня хотя бы в одном из автоматов кофе останется.",
          "answer": { "text": "0,9625", "value": 0.9625 }
        },
        {
          "id": "5.6.1.14",
          "stem": "В торговом центре два автомата продают кофе. Вероятность того, что к концу дня в первом автомате закончится кофе, равна 0,2, а во втором — 0,3. Вероятность того, что к концу дня кофе не закончится ни в одном из автоматов, равна 0,6. Найдите вероятность того, что к концу дня кофе закончится в обоих автоматах.",
          "answer": { "text": "0,1", "value": 0.1 }
        },
        {
          "id": "5.6.1.15",
          "stem": "В торговом центре два автомата продают кофе. Вероятность того, что к концу дня в первом автомате закончится кофе, равна 0,2, а во втором — 0,3. Вероятность того, что к концу дня кофе не закончится ни в одном из автоматов, равна 0,6. Найдите вероятность того, что к концу дня кофе закончится ровно в одном из автоматов.",
          "answer": { "text": "0,3", "value": 0.3 }
        },
        {
          "id": "5.6.1.16",
          "stem": "В одном офисе установлены два кофейных автомата. Вероятность того, что к концу дня в первом автомате закончится кофе, равна 0,2, а во втором — 0,4. Считайте, что события «кофе закончится в первом автомате» и «кофе закончится во втором автомате» независимы. Найдите вероятность того, что к концу дня кофе останется в обоих автоматах.",
          "answer": { "text": "0,48", "value": 0.48 }
        },
        {
          "id": "5.6.1.17",
          "stem": "В бизнес-центре установлены два кофейных автомата. Вероятность того, что к концу дня в первом автомате закончится кофе, равна 0,05, а во втором — 0,1. Считайте, что события «кофе закончится в первом автомате» и «кофе закончится во втором автомате» независимы. Найдите вероятность того, что к концу дня хотя бы в одном из автоматов кофе закончится.",
          "answer": { "text": "0,145", "value": 0.145 }
        },
        {
          "id": "5.6.1.18",
          "stem": "В торговом центре два автомата продают кофе. Вероятность того, что к концу дня в первом автомате закончится кофе, равна 0,24, а во втором — 0,4. Вероятность того, что кофе закончится в обоих автоматах, равна 0,16. Найдите вероятность того, что к концу дня кофе закончился в первом автомате, если известно, что хотя бы в одном из автоматов кофе к концу дня закончился.",
          "answer": { "text": "0,5", "value": 0.5 }
        },
        {
          "id": "5.6.1.19",
          "stem": "В торговом центре два автомата продают кофе. Вероятность того, что к концу дня в первом автомате закончится кофе, равна 0,3, а во втором — 0,5. Считайте, что события «кофе закончится в первом автомате» и «кофе закончится во втором автомате» независимы. Найдите вероятность того, что к концу дня кофе не закончится ни в одном из автоматов.",
          "answer": { "text": "0,35", "value": 0.35 }
        },
        {
          "id": "5.6.1.20",
          "stem": "В крупном офисе установлены два кофейных автомата. Вероятность того, что к концу дня в первом автомате закончится кофе, равна 0,4, а во втором — 0,6. Считайте, что события «кофе закончится в первом автомате» и «кофе закончится во втором автомате» независимы. Найдите вероятность того, что к концу дня хотя бы в одном из автоматов кофе закончится.",
          "answer": { "text": "0,76", "value": 0.76 }
        }
      ]
    }
  ]
}
